\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{sbc-template}
\usepackage{graphicx,url}
\usepackage[latin1,utf8]{inputenc}
\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amsmath,mathrsfs}
\usepackage{color, colortbl}
\usepackage{graphicx}

\graphicspath{ {imgs/} }

\definecolor{Gray}{gray}{0.9}
\definecolor{LightCyan}{rgb}{0.88,1,1}
% UTF-8 encoding is recommended by ShareLaTex

\graphicspath{ {imgs/} }
     
\sloppy

\title{MAC6914 - TRIOSLib report}

\author{Rodrigo Augusto Dias Faria\inst{1}}


\address{Instituto de Matemática e Estatística -- Universidade de São Paulo (IME-USP)\\
  Departamento de Ciência da Computação
  \email{rofaria@ime.usp.br, rodrigoadfaria@gmail.com}
}

\begin{document} 

\maketitle


\section{Compare com a imagem de saída esperada ideal /home/hirata/TRIOS-1.0.0-Linux/examples/noise/ideal-40.pgm. O resultado está muito ruim, não? Por que será?}

Sim, o resultado não é satisfatório, muito provavelmente pela quantidade de imagens para treinamento e/ou pelo tamanho da janela utilizada no treinamento.

As figuras \ref{fig:img1.1} e \ref{fig:img1.2} mostram a imagem original e o resultado com a aplicação do operador treinado, respectivamente.

\begin{figure}[!h]
\begin{minipage}{.5\textwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=.85\linewidth]{noise-40}
  \captionof{figure}{Imagem original}
  \label{fig:img1.1}
\end{minipage}
\begin{minipage}{.5\textwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=.85\linewidth]{apply-noise-40}
  \captionof{figure}{Imagem após aplicação do operador}
  \label{fig:img1.2}
\end{minipage}
\end{figure}

\section{Aqui é um momento para comparar o arquivo \textit{training.set} usado no experimento inicial com os arquivos para treinamento usados neste exercício. Quais diferenças você vê? Essas diferenças têm relação com a Q1?}

A diferença evidente é que, para este exercício, os \textit{datasets} de treinamento não estão utilizando o parâmetro de máscara, que indica em quais pixels os padrões devem ser coletados na imagem de entrada.

Além disso, a quantidade de grupos de nomes de imagens indicada pelo parâmetro $n$, obviamente, é diferente, com exceção do \textit{training.set} que tem a mesma quantidade do primeiro exercício. Essa diferença implica sim no resultado pois, em geral, o resultado é melhor com um número maior de imagens de treinamento.

O tipo e o tamanho do operador também tem influência no resultado gerado.

\section{Faça um gráfico que mostre o comportamento do MAE de acordo com o número de exemplos/imagens de treinamento. Junte as curvas referentes às diferentes janelas num único gráfico para comparar o efeito do tamanho e forma das janelas.}

O ponto relevante no gráfico do MAE  na figura \ref{fig:img3.1} para este exercício é que, para o operador em cruz, o resultado é absolutamente o mesmo independente do tamanho do \textit{dataset}. Isso ocorre pois temos apenas 5 variáveis, ou seja, $2^5$ padrões que, provavelmente, são todos observados mesmo usando uma única imagem - o menor \textit{dataset}.

O rótulo dos dados na série da janela 5x5 foi colocada abaixo da linha do gráfico para melhor visualização.

\includegraphics[width=.9\linewidth]{chart-mae-ex1}
\captionof{figure}{Gráfico com o MAE x \textit{training set size} para cada operador}
\label{fig:img3.1}
\medskip

A tabela \ref{tbl:tbl3.1} mostra o resultado para cada operdaor/\textit{dataset} de acordo com a acurácia.
 
\begin{table}[!h]
\centering
\caption{Acurácia para cada \textit{dataset} e operador.}\vspace*{0.2cm}
\label{tbl:tbl3.1}
\begin{tabular}{|l|l|l|l|l|} \hline
Samples & cross     & diamond & win3x3  & win5x5   \\ \hline
1     & 0,019275  & 0,006071  & 0,011632  & 0,006419 \\
2     & 0,019275  & 0,005775  & 0,011539  & 0,005788 \\
5     & 0,019275  & 0,005412  & 0,011446  & 0,005299 \\
10      & 0,019275  & 0,005199  & 0,011376  & 0,004944 \\
15      & 0,019275  & 0,005129  & 0,011386  & 0,004709 \\
20      & 0,019275  & 0,005091  & 0,011376  & 0,004618 \\
25      & 0,019275  & 0,005069  & 0,011376  & 0,004481 \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}

\section{Faça um gráfico do MAE para observar o efeito do número de exemplos e do tamanho da janela. Talvez seja interessante anotar também o tempo de treinamento.}

Nesse exercício, podemos perceber que o MAE decai vertiginosamente, conforme o tamanho da janela e o número de amostras aumenta. O resultado mais expressivo se dá na janela de 7x5, como pode ser visto na figura \ref{fig:img4.1}.

O rótulo dos dados na série da janela 7x5 foi colocada abaixo da linha do gráfico para melhor visualização.

\includegraphics[width=.9\linewidth]{chart-mae-ex2}
\captionof{figure}{Gráfico com o MAE x \textit{training set size} para cada operador}
\label{fig:img4.1}
\medskip

Proporcionalmente, a acurácia também melhora e chega a mais de 99,3\% com a janela de 7x5 no \textit{dataset} de 15 amostras, conforme mostra a tabela \ref{tbl:tbl4.1}.
\begin{table}[!h]
\centering
\caption{Acurácia para cada \textit{dataset} e operador.}\vspace*{0.2cm}
\label{tbl:tbl4.1}
\begin{tabular}{|l|l|l|l|} \hline
Samples & win5x5    & win7x5    & win9x7    \\ \hline
1       & 0,027254  & 0,019951  & 0,022872  \\
2       & 0,019918  & 0,014515  & 0,017566  \\
5       & 0,015182  & 0,010564  & 0,01085   \\
10      & 0,012181  & 0,008349  & 0,009185  \\
15      & 0,010881  & 0,006873  & 0,007602  \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}

A tabela \ref{tbl:tbl4.2} mostra o tempo tomado para cada operador/\textit{training set} executar o treinamento. Um ponto interessante é o tempo gasto na janela 9x7 com o \textit{training set} 2 que não acompanha o ritmo crescente no tempo de acordo com o tamanho da entrada para o treinamento.
\begin{table}[!h]
\centering
\caption{Tempo utilizado por cada operador/\textit{dataset} no treinamento.}\vspace*{0.2cm}
\label{tbl:tbl4.2}
\begin{tabular}{|l|l|l|l|} \hline
Samples & win5x5    & win7x5    & win9x7    \\ \hline
1     & 00:00:01  & 00:00:02  & 00:00:03  \\
2     & 00:00:04  & 00:00:08  & 00:29:34  \\
5     & 00:00:32  & 00:00:16  & 00:24:38  \\
10      & 00:00:11  & 00:00:16  & 00:35:51  \\
15      & 00:00:31  & 00:00:31  & 00:44:46  \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}

\section{Por que, diferentemente do exercício 1, aqui cada grupo possui três imagens (isto é, entrada, ideal e máscara) ?}

No caso deste exercício nós queremos extrair os padrões da imagem dados pela máscara, cujo processo se dá quando posicionamos a janela na imagem e consideramos os pixels que estão "acesos" na máscara.
É uma forma de otimizar a passagem da janela pela imagem.

\section{Quantos intervalos há no operador obtido para a janela 7x5, com 10 imagens de treinamento?}

Há 672 intervalos no total.

\clearpage
\bibliographystyle{sbc}
\end{document}